［新手］［FF］平定2050年香城政局

大家好想試下寫故仔，寫得好定差都希望大家留個言俾下意見，最好就俾下正評啦

黑夜籠罩着香城，大廈高聳林立，掛在大廈的商業招牌正與板直身子的燈柱們爭相競賽，比併着誰更能夠照亮街道，但是街道上的燈火並非由招牌丶燈柱所支撐，照耀大地的是燃起紙皮的火魔，配着嘈吵警笛聲音的警車丶裝甲車，及一個個身穿綠色防暴裝備，頭盔配上強力電筒的警察。
.
「快撚啲出嚟，你班暴徒！」一位站在裝甲車前，個子不高的白衣警察一邊用右手警桿敲着左手盾牌，一邊四處張望，頭上的強力電筒則如幻彩詠香江般閃來閃去，而他身後，則站着列好陣形的警員，顯然，他是現埸的指揮官。
.
驀然，一枝火魔從街角闌珊處飛出，不偏不倚正中警察手上的圓盾，朝街角看去，只見三個黑衣人又來了一頓連續轟炸，火魔如雨點般落在警方防線，片刻，一輛警車似乎又要報銷。指揮官回過神來，馬上大手一揮，而其他警員則循着黑衣人方向狗衝而至。
.
然而那羣黑衣人似乎摸熟了周圍的通路，很快不見了。
.
「可惡！」指揮官忍不着咆𠱼起來，他強忍滿腔惱火，拿起對講機，通知了控制室。
.
控制室是一輛黑色七人車，隨處移動，目的是方便指揮官作出最貼近現場的指令。
.
控制室內
.
「時年廣場，佢哋今次走左過去。」一個身穿黑色西裝的看上只有二十多歲的年輕人看一看車內的大地圖，並指揮一群上了年紀的白衣指揮官。
「不管任何手段，捉回來，鄧sir!」
「yes sir!」一個粗眉大叔立即下車，帶着一隊防暴跑向廣場，不消三分鐘，已經到埗。廣埸裏熙來攘往。
「上！黑衣的就捉，反抗的就打！」鄧指揮官下令，一羣如狼似虎的警員便撲了上去，轉眼間穿黑衣的市民大多被拘捕了，當中有些市民因反抗而被打至頭破血流。
.
.
「仆街，啱啱係咪去咗攪破壞呀？」
「冇.....冇啊....」語音剛落，一支警棍重擊在黑衣市民的腦袋上，嘩啦一聲，血腥味瀰漫在廣場上。
「俾我發現你有份你就死緊！」
.

商埸花叢暗處，有幾雙眼晴偷看着這一切。
.
「呢班狗正仆街！」
「佢哋竟然知道我地喺度！」
「附近4個商場，1間百貨公司，佢哋點估到我地喺度！」
「走左先講啦...尼，換衫先！」一名黑衣人那出藏在花盆旁的衣服出來，遞給自己同伴。
「換完快啲走！」
.
甫換好一身便服，正要跟隨依警察指示沿廣埸正門離開的市民一同渾水摸魚離去時，只見剛剛指揮眾大sir的年輕總指揮官立在那裡，拿着揚聲器，不疾不徐地道：
「心唔心疼呀，班被補者都係因為你哋俾人捉，S~小～隊～ 投降啦，唔好傷害其他市民啦！」
.
其中一位剛剛換裝的青年，被總指揮官的説話氣得眉頭緊鎖，拳頭緊握，止着了腳步，他身旁的一位少女連忙扯着少男的衣角，示意他繼續前行。
.
「站着！」總指揮官吐出此話，一羣防暴便封在門前。
「後面嗰班，做乜咁遲走啊？全部要查身分證！」總指揮官下句指令。
.
S小隊的兩男一女，正正在最後一排人當中，剛剛眉頭緊鎖的青年和少女則轉身望向另一位青年，似乎等他的應變之策。只見那名青年的俊俏臉孔中帶着一絲漫不經心，抱着手跟隨警方指令，與那兩名男女反應截然不同。
.
.
「你，過嚟，身份證！」警察令市民排成一行，要他們魚貫地接受檢查。
「前面眼大大個靚女，過一過嚟！」少女被叫了出去，她焦急地再督了眼那俊俏表年，顯得不知所措。
「快啲啦！」警員大喊。
.
.
「到了....」俊俏青年輕道。
.

遠處，一羣身穿背光衣的記者四方八面湧了過來，直接包圍了警方，他們手上的閃光燈閃過不停，有些放下了腳架做現埸直播，埸上混亂一片。
「記者朋友，企去無人地方！」總指揮官有力地喊着。記者不以為然，繼續閃光燈不停。
「照做野！」總指揮官道，片刻，警察連記者也搜查了一翻。
「我哋係記者！」
「咁你一係退後，一係拎證出嚟啦！」
「我有權報導！」
「走唔走呀！」
部分記者生怕警暴，而走出了警方包圍網中，當中包括穿上了反光衣的S小隊。兩三下功夫，S小隊就消失在人海中。
.
.
「無人有可疑，佢哋身上連口罩都無呀，sir!」
一名警員向總指揮官匯報，總指揮官不惱，反之是輕笑一下：
「啲記者都幾啱timeing 喎。」
.
廣場不遠處小巷
.
「仲平，慕雪...啱啱我哋係咪害左好多人。」青年的眉頭並未因脱離危險而放鬆下來，反之時更用力了。
「華國懿，你講乜野害左人！」慕雪炯炯雙眼中由剛才的一絲擔憂轉為帶着些微怒火。
「幾多人因為呢個警權而傷而死啊！你對唔對得住佢地！」從她深深的瞳孔中可以看出她內心的怒火，堅定。
.
「我只係想香城冇人再因為呢個政權而受傷，我唔想咁....」國懿痛心疾首道。
.
.
「而家唔係嘈呢啲嘅時候...有腳步聲！」細心的仲平連忙拉着他們躺在一堆雜物旁，只見有一位華髮稀疏的老年人穿着黑衣，僅帶着一個外科口罩，氣吁虛虛地走了到後巷，甫走到了後巷，老人便坐跌在地上，辛苦地吁着大氣。
.
.
國懿見像是手足便走了出去，仲平拉也拉不着，只好跟着他走了出去，慕雪也跟了出去。
.
.
「伯伯，有冇事？哮喘定點？」説畢就拉下了老人口罩。
.
.
剛脫下口罩，仲平頓時瞪大了眼睛，久久才吐出一句話：
「鄭建波？行政長官嘅老公？」
.
.
慕雪聽狀，雙眼撐得更大了，只有國懿仍然在照顧着老人，並掏出了哮喘藥出来。
.
.
頃刻，那位老人恢復正常，站了起來。
.
.
「原來月羅成日話同勇武傾計嗰個勇武係你呀？」仲平揚起嘴角笑道。
老人只是尷尬笑道。
「點解要做勇武？」仲平追問
.
.
老人只好和盤托出，把自己的原因想法吐出來。
.
.
「即係你今日最後一日online ?」
「無錯，既然勇武改變唔到佢，我要起制度上面改變佢，以我嘅實力，我至少可以拎到布政局官守議員一位。」
「你係話一個月之後嘅布政局大選？」國懿追問
「大咩選，得嗰廿幾位先可以直選，波伯你只不過係靠關係拎位」仲平道。
「你有冇興趣跟我一齊改變呢個社會？」建波問一直善待他的國懿。
.
「好，我跟你！」國懿摩拳擦掌道

黑夜籠罩着香城，大廈高聳林立，掛在大廈的商業招牌正與板直身子的燈柱們爭相競賽，比併着誰更能夠照亮街道，但是街道上的燈火並非由招牌丶燈柱所支撐，照耀大地的是燃起紙皮的火魔，配着嘈吵警笛聲音的警車丶裝甲車，及一個個身穿綠色防暴裝備，頭盔配上強力電筒的警察。
.
.
「快撚啲出嚟，你班暴徒！」一位站在裝甲車前，個子不高的白衣警察一邊用右手警桿敲着左手盾牌，一邊四處張望，頭上的強力電筒則如幻彩詠香江般閃來閃去，而他身後，則站着列好陣形的警員，顯然，他是現埸的指揮官。
.
驀然，一枝火魔從街角闌珊處飛出，不偏不倚正中警察手上的圓盾，朝街角看去，只見三個黑衣人又來了一頓連續轟炸，火魔如雨點般落在警方防線，片刻，一輛警車似乎又要報銷。指揮官回過神來，馬上大手一揮，而其他警員則循着黑衣人方向狗衝而至。
.
然而那羣黑衣人似乎摸熟了周圍的通路，很快不見了。
.
「可惡！」指揮官忍不着咆𠱼起來，他強忍滿腔惱火，拿起對講機，通知了控制室。
.
控制室是一輛黑色七人車，隨處移動，目的是方便指揮官作出最貼近現場的指令。
.
控制室內
.
「時年廣場，佢哋今次走左過去。」一個身穿黑色西裝的看上只有二十多歲的年輕人看一看車內的大地圖，並指揮一群上了年紀的白衣指揮官。
「不管任何手段，捉回來，鄧sir!」
「yes sir!」一個粗眉大叔立即下車，帶着一隊防暴跑向廣場，不消三分鐘，已經到埗。廣埸裏熙來攘往。
「上！黑衣的就捉，反抗的就打！」鄧指揮官下令，一羣如狼似虎的警員便撲了上去，轉眼間穿黑衣的市民大多被拘捕了，當中有些市民因反抗而被打至頭破血流。
.
.
「仆街，啱啱係咪去咗攪破壞呀？」
「冇.....冇啊....」語音剛落，一支警棍重擊在黑衣市民的腦袋上，嘩啦一聲，血腥味瀰漫在廣場上。
「俾我發現你有份你就死緊！」
.

商埸花叢暗處，有幾雙眼晴偷看着這一切。
.
「呢班狗正仆街！」
「佢哋竟然知道我地喺度！」
「附近4個商場，1間百貨公司，佢哋點估到我地喺度！」
「走左先講啦...尼，換衫先！」一名黑衣人那出藏在花盆旁的衣服出來，遞給自己同伴。
「換完快啲走！」
.
甫換好一身便服，正要跟隨依警察指示沿廣埸正門離開的市民一同渾水摸魚離去時，只見剛剛指揮眾大sir的年輕總指揮官立在那裡，拿着揚聲器，不疾不徐地道：
「心唔心疼呀，班被補者都係因為你哋俾人捉，S~小～隊～ 投降啦，唔好傷害其他市民啦！」
.
其中一位剛剛換裝的青年，被總指揮官的説話氣得眉頭緊鎖，拳頭緊握，止着了腳步，他身旁的一位少女連忙扯着少男的衣角，示意他繼續前行。
.
「站着！」總指揮官吐出此話，一羣防暴便封在門前。
「後面嗰班，做乜咁遲走啊？全部要查身分證！」總指揮官下句指令。
.
S小隊的兩男一女，正正在最後一排人當中，剛剛眉頭緊鎖的青年和少女則轉身望向另一位青年，似乎等他的應變之策。只見那名青年的俊俏臉孔中帶着一絲漫不經心，抱着手跟隨警方指令，與那兩名男女反應截然不同。
.
.
「你，過嚟，身份證！」警察令市民排成一行，要他們魚貫地接受檢查。
「前面眼大大個靚女，過一過嚟！」少女被叫了出去，她焦急地再督了眼那俊俏表年，顯得不知所措。
「快啲啦！」警員大喊。
.
.
「到了....」俊俏青年輕道。
.

遠處，一羣身穿背光衣的記者四方八面湧了過來，直接包圍了警方，他們手上的閃光燈閃過不停，有些放下了腳架做現埸直播，埸上混亂一片。
「記者朋友，企去無人地方！」總指揮官有力地喊着。記者不以為然，繼續閃光燈不停。
「照做野！」總指揮官道，片刻，警察連記者也搜查了一翻。
「我哋係記者！」
「咁你一係退後，一係拎證出嚟啦！」
「我有權報導！」
「走唔走呀！」
部分記者生怕警暴，而走出了警方包圍網中，當中包括穿上了反光衣的S小隊。兩三下功夫，S小隊就消失在人海中。
.
.
「無人有可疑，佢哋身上連口罩都無呀，sir!」
一名警員向總指揮官匯報，總指揮官不惱，反之是輕笑一下：
「啲記者都幾啱timeing 喎。」
.
廣場不遠處小巷
.
「仲平，慕雪...啱啱我哋係咪害左好多人。」青年的眉頭並未因脱離危險而放鬆下來，反之時更用力了。
「華國懿，你講乜野害左人！」慕雪炯炯雙眼中由剛才的一絲擔憂轉為帶着些微怒火。
「幾多人因為呢個警權而傷而死啊！你對唔對得住佢地！」從她深深的瞳孔中可以看出她內心的怒火，堅定。
.
「我只係想香城冇人再因為呢個政權而受傷，我唔想咁....」國懿痛心疾首道。
.
.
「而家唔係嘈呢啲嘅時候...有腳步聲！」細心的仲平連忙拉着他們躺在一堆雜物旁，只見有一位華髮稀疏的老年人穿着黑衣，僅帶着一個外科口罩，氣吁虛虛地走了到後巷，甫走到了後巷，老人便坐跌在地上，辛苦地吁着大氣。
.
.
國懿見像是手足便走了出去，仲平拉也拉不着，只好跟着他走了出去，慕雪也跟了出去。
.
.
「伯伯，有冇事？哮喘定點？」説畢就拉下了老人口罩。
.
.
剛脫下口罩，仲平頓時瞪大了眼睛，久久才吐出一句話：
「鄭建波？行政長官嘅老公？」
.
.
慕雪聽狀，雙眼撐得更大了，只有國懿仍然在照顧着老人，並掏出了哮喘藥出来。
.
.
頃刻，那位老人恢復正常，站了起來。
.
.
「原來月羅成日話同勇武傾計嗰個勇武係你呀？」仲平揚起嘴角笑道。
老人只是尷尬笑道。
「點解要做勇武？」仲平追問
.
.
老人只好和盤托出，把自己的原因想法吐出來。
.
.
「即係你今日最後一日online ?」
「無錯，既然勇武改變唔到佢，我要起制度上面改變佢，以我嘅實力，我至少可以拎到布政局官守議員一位。」
「你係話一個月之後嘅布政局大選？」國懿追問
「大咩選，得嗰廿幾位先可以直選，波伯你只不過係靠關係拎位」仲平道。
「你有冇興趣跟我一齊改變呢個社會？」建波問一直善待他的國懿。
.
「好，我跟你！」國懿摩拳擦掌道

自膠po多左次

補返背景先
香城
2050年
中華人民共和國正式因役情失控而滅亡，各地軍委先後宣布獨立，割據一方，當中香城被歸於廣州軍閥張通明所管治，為保持香城中外地位，對香城奉行資本主義制度，更承諾軍隊絕武力管治香城，並依照中共舊政策，由沐月羅續任香城第一人。惟沐月羅為鞏固自己權力，而獨立出警權，並重組政府架構，建立布政局取代立法會，當中立政局四個方向組成：政府人員丶軍政人員丶警務人員丶人民代表，當中比例為四比一比二比三，固被喻為偽權政府。極權下，街頭抗爭持績未停....
.
.
.
（註：布政局由36名政府官員丶18 區各一警務人員丶9名軍領及27位直選議員所組成）

.

7093 被列入戰略物資

多謝巴打

「你係咪傻左？我明你覺得勇武冇用，但係你點都唔會係走去做個官守議員，做個保皇派啦吓話？」仲平板起臉質問道。
.
「我...我明，但係只要話服到部分人....」國懿愈說愈細聲。
.
「佢哋只係一班奴隸，佢哋唔識思考架！」仲平直斥着。波伯見狀，出來打個圓埸：
「算喇，如果有興趣...你地聽日就去香城天文台搵我啦....由於我整係識計數，所以我整係可以呃到我老婆俾我做呢個位....我印象中，改制之後天文台都可以推薦兩個人去出任官守議員....」
.
.
留下這句後，波叔戴回了那一個平凡的外科口罩，頭也不回，一拐一拐地走了出後巷，唏噓的背影就知道他要回去那個枕邊人身旁。
.
.
「老公...返尼喇...係咪見到佢哋喇？」一個年約五十但是風韻猶存的女人坐在沙發上。
「月羅....係呀，佢哋應該就係最出名嘅S小隊。」
.
.
翌日
大宅
8:00am
.
「你真係要去嘅？」仲平再三問。
「懿...唔好去，做官嘅都信唔過，我地勇武左咁耐，無可能就咁放棄，有幾多手足俾人捉。」慕雪勸道。
「就係咁多手足出左事，我先想用第二種方法爭取，我唔想再有手足流血。」國懿堅定地吐出每一隻字
「算啦，識佢咁耐，佢份人勸唔掂架，只要佢覺得啱，佢就會咁做，不過今次，我要同你去。」仲平知道阻止不了，唯有選擇一起前往。慕雪對他倆的決定氣得滿面通紅，用力拍了拍桌子便走進了睡房「砰」的一聲，把門關上。
.
.
天文台門外
.
「你果然會尼。」鄭建波今天穿上了灰色的西裝，並容光煥發得多。
「係，我黎唔係話要點，我整係要拎到官守議員嘅資格。」國懿直裁了當表達自己意見，並補充道：
「仲有，我朋友要跟我入黎一齊做。」
「呢個傻大佬，我幾時話一齊入黎做...我整係打算睇下環境」仲平暗想。
「得！無問題！行啦！」鄭建波爽快答應。
.
.
在一同乘升降機之時他兩個先自我介紹，並問了個明白。
.
只要有在台長的推薦信下，就可以出任與台長共同成個為下屆的布政局官守議員，而在天文台中，隨了台長是政府安排外，其餘的是一羣書呆子，只深情於天文當中，根本沒有人想當政治棋子。換言之，這是最少競爭成為官守議員的地方
.
.
「同大家介紹新天文台食—鄭建波，呢兩個係佢助手—華國懿、楊仲平。」一個戴眼鏡的職員向其他人介紹，其他人禮貌上點了點頭繼續埋守工作。
.
「我係呢度嘅主管，我帶你地去自己office 啦！」
「等等，我同仲平一間office 就得啦！」國懿道。
主管看了新台長一眼，見台長點頭，便答了聲知道。
.
.
「呢度啲人做野好認真，又冇乜煩腦..」國懿坐在辦公室內
.

「梗係啦，天文台嘅工作本身無乜爭議點，本身份工又唔係為咗乜嘢個人利益，最重要係呢度嘅重大決定都係基於真實天氣數據投票決定，冇假資訊呢啲野存在...」伸平坐在桌子上無所事事似的。
.
.
「只要將每個政府部門都變成咁就可以...我要做到官守議員....」
.
.
辦公室內線電話響起
.
「喂....警務處副處長黎左？要全部人出去？」
.
.
甫踏出辨公室，只見一個年青人帶着一隊便衣進來。那個青年，正正是上次大圍捕，拿着揚聲器的總指揮官。

「原來佢就係副處長劉業成....」仲平輕道
.
「上次大圍捕，落order亂拉人，打傷平民都係佢...」國懿緊握拳頭，咬牙切齒道
.
「最重要係佢上次差啲捉到我地，每次行動路線我都plan左好耐，避開哂所有耳目....」
.
.
「咁多位，今日起呢個人—雷卡超就係你地嘅副台長喇！」
.
.
劉業城指着身旁一個四十餘歲，樣子斯文的一名大漢道。
.
.
「台長，不如我地入房傾下？」劉業城雖一臉笑容，但看得出他不懷好意，同時看出他並沒有放第一特首先生進入眼裏，鄭建波還沒有回答，就被劉業城推了一去，而雷卡超跟隨其後
.
.
「其他人繼續做野！」主管拍着手大喊着，其他人亦重回工作。
.
.
「仲平，你話佢地黎做乜？」國懿滿腦疑問望向仲平，但是仲平卻走了到主管身旁。
.
.
「主管主管，呢幅圖係咪指會落雨咁解？」原來他走去請教主管氣象知識，國懿自討沒趣，走回了辨公室中。
.
.
餐廳
午飯時間
.
.
「仲平，點算台長佢話佢地嘅目的係想分其中一個官守議員資格...」國懿拿着叉子，一邊攪拌着桌上的意粉，一邊說。
.
.
「哈哈哈，睇黎警權凌駕於政府係真架，分分鐘佢哋可以唔聽沐月羅支笛添，得喇，食飯先啦，仲有兩星期先交推薦名單。」相比國懿，仲平大吃朵頤，沒有甚麼擔憂。
.
.
新官上任三把火，這句說話不適用於林建波他們，但是適用於雷卡超身上
.
.
「比啲資料我睇啦！」
「喂，你去邊度呀？」
雷卡超似乎把自己當成台長一樣，指揮着全世界。
.
.
仲平亦似乎對氣象知識有所興趣。竟然出去與你他們忙了起來，時而走進氣象室，時而分晰數據，時而走進台長室。
.
.
而台長林建波除了每天出席早上的天氣新聞錄影外，亦開始專攻氣象上的數學。
.
.
國懿見無所事事，只好呆在辦公室內。
.
.
這一個星期過得平淡。
.
.
18 日後，呈交名單前一星期
.
.
天文台會議室
.
.
「如無疑問，國懿冋卡超會係今次名單上候選人，散會！」
.
.
翌日
.
.
「點會星期四出紅雨警告，出黃雨夠啦！」雷卡超望着手上的資料道
.
「唔會，呢啲雨雲好大機會變大，出紅雨就緊，隨時黑雨添，我睇要開始聯絡其他部門...」國懿振振有詞，當然一切是仲平寫給他的劇本。
.
「夠喇！台長請左假！副台長我話事！同各部門講－黃雨預警！」說畢把一疊資料拋在地上
.
.
「聽日就有好戲睇喇，國懿⋯」仲平奸笑道，說畢，他蹲下身，把資料一份一份撿回來。
.
.
「執完放工！」仲平伸伸懶腰，便頭也不同地走進辨公室收捨行裝，國懿緊隨。
.
.
「咦？你做乜室左張紙入尼？」國懿見仲平手上拿着一張紙，好奇問道。
「無，係喇，唔好問點解，記得聽日唔洗返工。」仲平笑道

嘩啦啦，嘩啦啦雨傾盆而下
.
.
「你哋兩個今日唔洗返工咩？」這幾星期國懿丶仲平都是早出晚歸，慕雪他們這幾天根本沒有聚過。
.
「今日大雨，出面一定水浸，返乜工。」仲平懶洋洋躺在沙發上看電視。
.
「國懿呢？」慕雪問。
.
「佢啊，琴日同佢講唔洗返工，所以冇較鬧鐘，不過應該就醒喇。」
.
.
轟隆轟隆，數下閃電畫穿了天上烏雲，雨點更加密集地射在地上。
.
.
「呵～」國懿睡眼惺忪，打着呵欠出來 。
「又話只會黃雨，睇嚟今次真係黑雨。」國懿道
「梗係啦，喺無準備嘅情況下，今次香港將會大水浸喇。呢隻鑊，今次雷卡超食硬呢隻鑊。」
「吓，有鑊點解係佢咩，佢都唔係台長。」慕雪搭嘴道。
「本來就係，不過前日請教台長數學嗰陣。佢食錯左啲嘢。」仲平笑意盈盈道。
.
.
天文台
.
「副台長，而家局部地區都出現水浸情況，渠務處嗰邊鬧緊....」主管左手拿着話筒，右手蓋著話筒的咪克風。
.
「閙咩即？見佢哋而家近人囉！」雷卡超不耐煩道
.
「副台長，呢一小時嘅降雨量過左70 豪米，係咪轉紅雨？」
「你傻左呀？而家7:30 ，轉訊號，俾人插到上天啊！台長去左邊？」雷卡超愈來愈不耐煩，一邊摷着桌上的資料。
「台長塞車水浸今日應該遲啲返。」一名職員道
.
.
「仆街，幅氣象圖同琴日嗰張唔一樣嘅！」
.
.
大宅
.
.
「哈哈哈哈，我仲以為偽峻仔唔識呢啲野，估唔到佢又知架喎。」慕雪盈盈一笑。
「可惜佢蠢，俾我換左幅圖仲唔知嘵。」仲平拍拍國懿肩博，再道：
「今次個議員資格你拎硬喇。」

有無人睇

「不過，呢隻鑊唔夠大住。」仲平再道
.
.
.

「水浸蓋眼皮，天文台失職，責任無處避！」
.
.
暴風雨過後的早上，萬人響應網上召集包圍天文台
.
.
「琴日，就係天文台嘅疏忽，導致多個地方嚴重水浸，點解唔一早通知我地呢啲市民？」一個身穿長裙白恤衫的女生振振有詞地向傳媒投訴
.
「我係今日嘅召集人亦係一個小市民，我地整係想天文台俾個交代。」
.
.
「唔好意思，好唔好意思講人你嘅名，報導需要。」
.
.
「郭慕雪。」慕雪道。
.
.
「行政野我唔識... 魏主管，你話事啦，呢兩日我又無返...」天文台在萬人包團下召開緊急會議，台長建波手足無措。
.
「今次所有決定確實係副台長決定...所以...」主管不敢把話說完。
.
「琴日癱瘓左咁多交通，如果一早有準備，就唔會咁，自己返去執嘢走人啦。」仲平嘲諷道
.
「係有人害我，俾張假嘅圖我！我俾人害！」雷卡超拍檯咆哮
.
「證據呢？」仲平笑笑道
.
「文件夾，文件夾入面。」說畢，卡超不停翻查自己的文件夾，仲平仍然一臉笑容地看着他。
「你...上次幫我執返扔喺地下嘅文件夾！你特登害我嘅！」雷卡超瞪大眼道
「我係劉副處長請！我要見副處長」雷卡超對台長道。
.
「唔洗喇，樓下咁多人，佢唔得閒架喇。」國懿恨不得他早點走。
.
.
.
「個廢柴做少少野都唔得，屌，少左個議席，對我地好不利！」劉業成知道消息後忍不住在指揮車上罵了幾句。
「唔洗警告！同我直接清左班市民佢，放tear gas，落速龍！拎我套甲過黎！」劉業成欲把怒火發泄在市民身上。

打，給我往死裏打，每一名拿著裝備的警員心中也是這樣想着，收到命令後，個個有如脫繮的野馬，直接衝向人群。
.
.
「啊！」一名站得較前的市民被武力制服，鮮血直流地上。
.
「走啊！」
「救命！」
求救聲此起彼落，慕雪作為發起人，打算致力穩住人羣，奈何警員如狼似狗，根本止不住市民的敗走，只有她一人呆在原地。
.
「捉住個靚女！！」一名失控的警員衝了過去。
.
.
.
「雪！」國懿聽到樓下人群哄動的聲音，已經深知不妙，一早走到樓下，見情況危急，二話不說拉走了慕雪。
.
.
「三個丶四個...」劉業成拿着警棍在「制亂」，打了一會，見附近的集會人士已經倒下的倒下，逃跑的逃跑，投降的投降，又下了一句喪心病狂的命令。
.
.
「開始放tear gas!」
.
.
驀地，催淚彈如雨般發在集會人士的撤離路線上。
.
「開遮啊！」有人喊着。
.
而國懿拉着慕雪走的路，恰巧是最多催淚彈落下的路線。
.
「可惡，根本走唔到！」國懿在煙慕中做到的只有緊握慕雪的手。

故事係關於香城前線勇武成為左一個議員嘅故事